<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">தென்காப்பான்</string>
    <string name="home">முகப்பு</string>
    <string name="crop_protection">பயிர் பாதுகாப்பு</string>
    <string name="drone_view">ட்ரோன் காட்சி</string>
    <string name="take_action">படம் எடுங்கள்</string>
    <string name="import_image">முதலில், உங்கள் படத்தை கேமராவை பயன்படுத்தி இறக்குமதி செய்க</string>
    <string name="identified_pest">அடையாளம் காணப்பட்ட  பூச்சி/நோய்:</string>
    <string name="click_to_know_more">மேலும் அறிய கிளிக் செய்க..!</string>
    <string name="budrot_heading1">மொட்டு அழுகல் நோய்</string>
    <string name="budrot_paragraph1">எல்லா வயது மரங்களும் பாதிக்கப்படுகின்றன, ஆனால் 5-10 வயதான இளம் மரங்களில் இது அதிகமாக பாதிப்பதாக இருக்கிறது. மரத்தின் மைய உடையில் (ஸ்பிண்டில்) இந்த நோயின் முதல் சிக்னல் காணப்படுகிறது. இதன் இதய இலை மலிவு நிறத்தில் மஞ்சள் நிறத்திற்குப் பதிலாக 갈ும் நிறமாக மாறுகிறது. இதன்பிறகு, இதய இலை சோறுவதும் உடைப்பதும் ஏற்படுகிறது. நோய் முன்னேற்றம் அடையும்போது, மேலும் பல இலைகள் பாதிக்கப்படுகின்றன, அதன் களம் மற்றும் போல் ஆகியவை மஞ்சள் நிறமாக மாறும். குரலின் முழுமையான அடிப்படை அழிந்து, பருக்குமுதல் தீக்குளிப்போகிறது. மைய உடை சிறிது இழுத்தால் எளிதில் நீங்கும். இலைகள், குரலின் மேலுள்ள இலைகளைத் தொடங்கி வரிசையாக விழுந்து விடுகிறது. இலை விழுத்தல் மற்றும் பூண்டு கிழிவது அசாதாரணமாக உள்ளன. ஆனால் சில மாதங்களில், தொற்றுநோய் முழுமையான இலைகளைத் தழுவுதில் கொண்டு வந்து மரத்தின் சுருக்கமும் இறப்பும் ஏற்படுகிறது.</string>
    <string name="budrot_heading2">கட்டுப்பாட்டு நடவடிக்கைகள்</string>
    <string name="budrot_paragraph2">1. குரலின் பகுதிக்கேற்ப பாதிக்கப்பட்ட திசுக்கள் நீக்கப்பட வேண்டும் மற்றும் போர்டோ ஆக்சர் பேஸ்ட் மூலம் பாதுகாக்க வேண்டும். 2. பூர்வ மான்சூன் ஸ்பிரேக்கு குரலின் பகுதிக்கேற்ப ஊற்றப்படும் 1% போர்டோ குளோக்கை ஸ்பிரே செய்து செல்ல வேண்டும்.</string>
    <string name="budrot_heading3">படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள்</string>
    <string name="bugs_heading1">மீலே பூச்சிகள்</string>
    <string name="worm_paragraph1">>மான் பருவ மழைகள் நிறைவடைந்த பிறகு, இந்த பூச்சிகளின் வளர்ச்சி தொடங்குகிறது. இது கோடை காலங்களில் அதிகமாக பரவி வருகிறது. இந்த பூச்சியின் தாக்கம் உலர்தேகம் ஆண்டுகளில் மிகவும் கடுமையாக இருக்கிறது.</string>
    <string name="worm_heading2">கட்டுப்பாட்டு நடவடிக்கைகள்</string>
    <string name="worm_paragraph2">1. இந்த பூச்சிகளை உள்வாங்கிய இலைகளை அகற்றவும் மற்றும் அழிக்கவும். 2. கீழ்க்கண்டவற்றில் எதுவும் சிப்பம் செய்யவும்: a) மால்தியோன் 2 மில்லி/லிட்டர் நீரில் b) டிமெதோதேட் 1 மில்லி/லிட்டர் c) மெத்யில்டெமெட்டன் 1 மில்லி/லிட்டர் d) மொனோக்கோடோபோஸ் 1 மில்லி/லிட்டர் e) neem oil (30 மில்லி/லிட்டர்) பயன்படுத்துவது மீலே பூச்சியை கட்டுப்படுத்துவதில் சாத்தியமானது.</string>
    <string name="worm_heading3">படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள்</string>
    <string name="shielding_the_scars">"பசுமையான உலகிற்கு "</string>
    <string name="for_a">மரங்களை</string>
    <string name="greener_world">காப்போம்</string>
    <string name="coconut_diseases">தென்னை நோய்கள்</string>
    <string name="coconut_pests">தென்னை பூச்சிகள்</string>
    <string name="nutrient_deficiency">ஊட்டச்சத்து குறைபாடு</string>
    <string name="kerala_wilt">கேரள வாடல் நோய்</string>
    <string name="bud_rot">மொட்டு அழுகல்</string>
    <string name="leaf_rot">இலை அழுகல்</string>
    <string name="leaf_blight">இலைக்கருகல்</string>
    <string name="stem_bleeding">தண்டு இரத்தப்போக்கு</string>
    <string name="tanjore_wilt">தஞ்சாவூர் வாடல் நோய்</string>
    <string name="ai_scan">AI ஸ்கேன்</string>
    <string name="trending_infection">சமீபத்திய தொற்று</string>
    <string name="scan_with_mobile">மொபைலுடன் ஸ்கேன் செய்யவும்</string>
    <string name="easy_scan">"எளிதான ஸ்கேன் "</string>
    <string name="black_stem_rot">கருப்பு தண்டு அழுகல்</string>
    <string name="nutshell_borer">நட்ஷெல் துளைப்பான்</string>
    <string name="leafblight_heading1">இலைக்கருகல் நோய்</string>
    <string name="leafblight_paragraph1">இலை சிதைவு, விதைகள், காய்கள் மற்றும் பழங்களில் தீவிர சேதத்தை ஏற்படுத்துகிறது. பொதுவாக வெளிப்புறப் புட்டில் உள்ள பெரிய இலைகள் பாதிக்கப்படுகின்றன. பாதிக்கப்பட்ட இலைகள் மேலிருந்து கீழ்மட்டமாக வறட்டு ஆக ஆரம்பிக்கின்றன மற்றும் கரிம அல்லது எரிந்த தோற்றம் காட்டுகின்றன. பழங்களில் இழுக்கமான அல்லது அலைபடுத் தோற்றத்துடன் கறுப்பாக அல்லது பழுப்பு புண்கள் தோன்றுகின்றன. நகத்தின் மையம் மூலம் ஈர்ப்புச் சேர்க்கப்படும்போது பூஞ்சை, இறுதியில் வளையப் பிரிக்கப் பெறுகிறது. பாதிக்கப்பட்ட பழங்கள் உலர்ந்த, சுருங்கிய, வடிவமயமாகவும் மற்றும் முன்பே விழுந்து, 10% முதல் 25% வரை நாட்டு விளைச்சல் இழப்பை ஏற்படுத்துகின்றன. வருடம் முழுவதும் நிகழ்வுகள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டன மற்றும் கோடை மாதங்களில் அதிக நிகழ்வுகள்observed.</string>
    <string name="leafblight_heading2">கட்டுப்பாட்டு நடவடிக்கைகள்</string>
    <string name="leafblight_paragraph2">1. தீவிரமாக பாதிக்கப்படும் இலைகளை அகற்றி எரிக்கவும். 2. 200 கிராம் பசுடோமோனாஸ் புளோரசென்ஸ் மற்றும் 50 கிலோ எஃப்.ஐ.எம் + 5 கிலோ நீம் கேக் / பாம் / ஆண்டுக்கு பயன்பாடு. 3. 1.0 சதவீத் போர்டோ ஆக்சிட் கலவை அல்லது 0.25 சதவீதக் காப்பர் ஆக்சிகிளோரைட் (கோடை மாதங்களில் 45 நாட்களுக்கு இடைவெளியில் 2 முறை). 4. கார்பென்டசிம் 2 கிராம் அல்லது ஹெக்ஸகொனசோல் / டிரிடெமார்ஃப் 2 மில்லி + 100 மில்லி நீர் (3 மாத இடைவெளியில் 3 முறை) என்ற முறையில் எலும்பு உணவிடுதல்.</string>
    <string name="leafblight_heading3">படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள்</string>
    <string name="leafrot_heading1">இலை அழுகல்</string>
    <string name="leafrot_paragraph1">முதலாவது அறிகுறியாகக் காற்றினால் நனைந்த பழுப்பு அறைபட்ட சிறிய காய்கள், தண்டத்தின் அடிப்பகுதியில் தோன்றுவது ஆகும். இப்போது இந்த காயங்கள் விரிவடைந்து இணைகிறது, மேலும் பரந்த அளவிலான சித்ரவதைகள் ஏற்படுகிறது. இப்போது இலைப் பூக்களை இடைநின்றுபோகின்றன, மேலும் காற்றில் வால்கள் வடிவில் மாறுகின்றன.</string>

    <string name="leafrot_heading2">கட்டுப்பாட்டு முறைகள்</string>
    <string name="leafrot_paragraph2">1. சிதறிய பகுதிகளை அகற்றவும். 2. மஞ்சள் - 2மில்லி அல்லது மஞ்சள் - 3 கிராம் அளவிலான வேதியியல் ஊசியை விறுத்துங்கள். 3. 1% போர்டோ னிஷ் அல்லது 0.5% காப்பர் ஆக்சிகுளோரை ஒரு நொடியே கொள்வனவு செய்து தோன்றுகிறது.</string>

    <string name="leafrot_heading3">படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள்</string>
    <string name="mite_heading1">எரியோபைடு சிலந்தி</string>
    <string name="mite_paragraph1">மைடுகள் வளர்ந்து வரும் பருத்தியிலுள்ள மெரிஸ்டெமெடிக் திசுக்களில் தாக்கம் செய்கிறார்கள், மென்சில் உள்ள மென்மை திசுக்களை நாசமாக்குகிறார்கள்.\nதொடர்ந்த காயங்களுக்கு அருகில் மஞ்சள் அல்லது வெள்ளைச் சுளுக்கள் போன்ற முதலாவது அறிகுறிகள் தோன்றும்.\nமைடுகளின் மாறுபட்ட நிலைகள் உள்ளபோது, அவை உள்ளடக்கிய பகுதிகளில் உள்ள நீரிழிவுகளை தொடர்ந்து உறிஞ்சுகின்றன.</string>

    <string name="mite_heading2">கட்டுப்பாட்டு முறைகள்</string>
    <string name="mite_paragraph2">1. பாதிக்கப்பட்ட கைப்பனை 2% நீம் எண்ணெய், பூண்டு மற்றும் σαப்பு கலவையால் சிதறுவது பயனுள்ளதாகவும் காணப்பட்டுள்ளது.\n2. மைட் கட்டுப்பாட்டுக்கு 0.4% சொந்த கச்சா அல்லது சேல்பிராஸன் பரப்புக்குத் தூய்மையானது (5 கிராம் ஒரு லிட்டர் நீரில்).\n3. பயிர் முயற்சியில் உற்பத்தியில் 0.2% டிரையோசோபோஸ் / 0.1% என்டோசல்பான் / 0.1% டிகோபோல் / 0.05% கார்போசுல்பான் பரப்பினால் சிதறுவதும் பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>

    <string name="mite_heading3">படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள்</string>
    <string name="rhinoceros_beetle">காண்டாமிருக வண்டு</string>
    <string name="slug_caterpillar">நத்தைப்புழு </string>
    <string name="red_palm_weevil">சிவப்பு பனை அந்துப்பூச்சி</string>
    <string name="eriophyid_mite">எரியோபைடு சிலந்தி்</string>
    <string name="white_grub">வெள்ளை புழு</string>
    <string name="black_headed_worm">கருப்பு தலைம்புழு</string>
    <string name="mealy_bugs">மீலீ பூச்சிகள்</string>
    <string name="coconut_skipper">தேங்காய் கேப்டன்</string>
    <string name="heading_kerala_wilt">கேரளா வாடல் நோய் (அ) வேர் வாடல் நோய்</string>
    <string name="paragraph_1">
        மரத்தின் குறுகிய முனை நெகிழ்வு.\nஇலை அளவின் குறைவு\nஇலைக்கட்டுகள் மயக்கம் மற்றும் தளர்ச்சி எனப்படும் குன்றும் நிலை.\nமலர்ச்சி முந்தையதாகவும், வர்த்தகம் முக்கியமாக குறைக்கப்படுகிறது.\nகுணமாக்கும் அமைப்பு இலைக்கட்டுகளின் மயக்கம் ஆகும். இது முதன்மை கண்ணோட்ட நோயின் அறிகுறி ஆகும். ஆரம்பத்தில் மஞ்சள் நிறம் இலைக்கட்டுகளின் உச்சியில் இருந்து மையத்துக்கு குறுக்காக வரையறுக்கப்படுகிறது, இலைக்கட்டுகளின் வறட்சியையும், இதற்கு பின்பு முளைப்போதிலும், உருப்படியான அடிப்படைகளைப் பற்றி மந்தமாக்கல் மற்றும் அழுக்கு ஆகியவை வேறு முக்கிய அம்சங்கள் ஆகும். இலைக்கட்டுகள் உள்ளதாக வளைந்துபோகின்றன, அனைத்து தளர்ச்சியும் கீழே கிண்டும் தோற்றம் உருவாக்குகிறது. பின்வட்டக்காரர்களின் மேல் மற்றும் உடைவிட்ட துண்டுகள் இங்கு எலிப்டிகள் ஆகியவை காணப்படுகின்றன.
    </string>
    <string name="heading_control_measures">கட்டுப்பாட்டு நடவடிக்கைகள்</string>
    <string name="paragraph_2">
        1. 10 நட்டுகளைப் பெறும் உருப்படியான மரங்களை அகற்று.\n2. வெள்ளிக்கிழமையின்போது 250 லிட்டர் நீரையும் தெளிக்கவும்.\n3. 50 கிலோ எஃகு அல்லது பசும்புழு மற்றும் 5 கிலோ நிம்மக் கேக் / மரம் / வருடத்திற்கு பயன்படுத்து.\n4. மத்திய பயிர்களை சராசரி பராமரிப்பில் 1.3 கிலோ யூரியா, 2.00 கிலோ சூப்பர் சாஃபேட்டும் 3.5 கிலோ பொட்டாஷ் (எம்.ஓ.பி) / மரம் / வருடத்திற்கு உருப்படியாக பராமரிக்கவும்.
    </string>
    <string name="heading_images_and_videos">படங்கள் மற்றும் காணொளிகள்</string>
    <string name="red_heading1">சிவப்பு பனை அந்துப்பூச்சி</string>
    <string name="red_paragraph1">Rhynchophorus ferrugineus என்பது இந்தியாவில் எண்ணெய் பேங்கிராப்பிற்கு முக்கியமான புகையிரத ஆகும். இந்த புகையிரதம் தமிழ்நாட்டின் அனைத்து எண்ணெய் உற்பத்தி பகுதிகளிலும் காணப்படுகிறது. புகையிரதத்தால் ஏற்பட்ட சேதத்தின் தீவிரம் குறிப்பிட்ட வரலாற்று இடங்களுக்குள் மட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, எங்கு நீர்த்தேக்க நிலை உயர்ந்துள்ளது மற்றும் செடியின் வளர்ச்சியின் அழகு, இலைச் சிதைப்பு நோயால் பாதிக்கப்படும், வேர்களின் (விரிப்பு) பாதிக்கப்படும் தாய்கள் மற்றும் தொடை சிதைப்பு நோய் ஆகியவற்றில் இருக்கின்றன.</string>

    <string name="red_paragraph2">1. உள்ளே இறுதியில் நன்கு மரங்களை அகற்று மற்றும் எரித்து விடுங்கள். 2. முதல்வர் செல்லும் நிலத்தின் மேல் உள்ள 30 எலுமிச்சை பட்டையை சிறிது மாத்திரமாக வைத்திருக்கும் விதவிதமாக கூழ் கண்காணிப்பு. 3. ருட்பேடி: கருப்பு தலை கொண்ட பூச்சி நிர்வாகத்தின் கீழ் விவரிக்கப்படுகிறது.</string>

    <string name="rhino_heading1">காண்டாமிருக வண்டு</string>
    <string name="rhino_paragraph1">எண்ணெய் மரங்கள் கோடை காலத்தில் ரிணோகேரசு பூச்சி தாக்குதலுக்கு மிகவும் பாதிக்கப்படுகின்றன. இளம் நிலையில் இந்த பூச்சியின் வளர்ச்சி மண் கிணற்றில் மற்றும் கழிவுப் பனியில் மட்டுமே இருக்கும். ஆனால் வளர்ந்து மற்றும் முதிர்ந்த நிலையில், வெறும் முதிர்ந்த பூச்சி மட்டுமே எண்ணெய் மரங்களை தாக்குகிறது. V வடிவ இலைகள் பூச்சி தாக்கத்தின் அறிகுறிகளாக இருக்கின்றன. இதற்கான காரணம், பூச்சி எண்ணெய் மரங்களின் இளம் துளிகளை கடிக்கிறது.</string>
    <string name="control_measures">கட்டுப்பாட்டு நடவடிக்கைகள்</string>
    <string name="rhino_paragraph2">1. வேப்பப் பொடி (150 gm) மற்றும் மென்மையான மணல் 1:2 என்ற பங்கில் கலந்து, palm இடையில் மூன்று மாதங்களுக்கு ஒருமுறை விண்ணப்பிக்கலாம். 2. ஒரு ஏக்கர் மிதமான விலைகளை ஈர்க்க மற்றும் அழிக்க ரிணோகேரசு பூச்சி இனக் காட்டு விழிகளை வைத்திருக்கலாம். 3. ஒரு மரத்திற்கு மூன்று நாப்தலின் பந்தல்கள் பாம்பின் தோல்களில் வைக்கலாம்.</string>
    <string name="images_and_videos">படங்கள் மற்றும் வீடியோக்கள்</string>
    <string name="skipper_heading1">எண்ணெய் ஸ்கிப்பர்</string>
    <string name="skipper_paragraph1">பூச்சி மக்கள் தொகை முழு வருடமும் நடைபெறுகிறது, ஆனால் ஜூன் முதல் செப்டம்பர் வரை மன்னாலின் ஆரம்பத்துடன் கூடிய அதிகரிக்கிறது. இலைகளின் ஒரு பாதி வெட்டப்பட்டு ஒரு மூடியில் சுழற்றப்படுகின்றன. சுழற்றப்பட்ட இலைகள் உறைவாக்கப்படுகின்றன.</string>
    <string name="skipper_paragraph2">1. எங்கு சாத்தியம் இருப்பினும், இளைஞர் நிலைகளைக் கண்டறிந்து அழிக்கவும் (அல்லது நிம் திட்டம் நடத்தவும்) மற்றும் கார்பரால் 50 WP 2 gm/lit ஐ துலக்கவும். 2. டிக்ளோர்வோஸ் 76 WSC 2 மில்லி/லிட்டர் தூவவும்.</string>
    <string name="slug_heading1">நத்தைப்புழு</string>
    <string name="slug_paragraph1">Darna catenatus என்பவரின் அன்னம் அல்லது காடர்பிள்ளை எண்ணெய் பாம்பில் கடுமையான இலை கிழிக்கும் செய்கிறது. காடர்பிள்ளைகள் பொதுவாக இலைகளின் கீழ் பகுதியில் உணவுபிடிக்கின்றன. இளஞ்சோலைகள் பொதுவாக இலை மேற்பரப்பை நீக்கி உணவுப்பிடிக்கின்றன, அதற்குப் பிறகு பழைய காடர்பிள்ளைகள் முழு இலைகளை உண்ணிவிடுகின்றன, மைய பட்டு மட்டும் விடுகின்றன. கடுமையான உடைத்தல்களில் மரத்தின் முழு உச்சி இலை கிழிக்கப்படலாம். இளஞ்சோலைகளின் கடுமையான இலை கிழிப்பு புதிய பழங்களின் (FFB) உற்பத்தியை பாதிக்கக்கூடும். உடைத்தல்கள் பொதுவாக சிறிய மரங்களின் குழுக்களில் அல்லது தனிமைப்படுத்தப்பட்ட மரங்களில் உருவாகின்றன. உணவு சேதம் Pestalotiopsis palmarum இன் தாக்கத்தால் அதிகரிக்கப்படுகிறது. கேளிக்கை மரங்களில் கடுமையான தாக்கங்கள் முந்திரிகள் விழும்போது, மரங்கள் மீளவும் 1.5-2 ஆண்டுகள் எடுக்கிறது.</string>
    <string name="slug_paragraph2">1. கீழே உள்ள வரிசைகளில் பாதிக்கப்பட்ட இலைகளை அகற்று. மரத்தின் உச்சி வரை சென்றடைய படல குழாய்/ராக்கர் தூவியில் 2 மில்லி/லிட்டர் நீர் நுழைந்து டிக்ளோர்வோஸ் தூவவும். 2. உணவு அலகு தேர்ந்தெடுத்து மனோக்கோடோபோஸ் (10 மில்லி + 10 மில்லி) மூலம் வேர் உணவுபடுத்தவும். 3. விண்ணப்பத்திற்கு 45 நாட்கள் காத்திருக்கும் காலம் கடைபிடிக்க வேண்டும். 4. மசால் கீற்றுகளை ஈர்க்க வெளிச்சக் குருதிகளின் உதவியுடன் புதிய பகுதிகளில் மசாலையை கண்காணிக்கவும். 5. தோட்டத்தில் 1-2 இலைக் கிளைகளை வெட்டுவதன் மூலம் புதிய நிகழ்வுகளை கவனிக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="stembleeding_heading">தண்டு இரத்தப்போக்கு</string>
    <string name="stem_bleeding_description">
        இந்த நோயின் வளர்ச்சி ஜூலை முதல் நவம்பர் வரை வேகமாகிறது.
        கண்டு ரத்தசேங்கல் என்பது, தோலின் நீளவாயின் கீற்றுகளில் மற்றும் காங் காயங்களில் இருந்து கறுப்பு செம்பருத்தி நிறத்தில் तरलம் வெளியே வந்து,
        இது பல அங்குலங்கள் மற்றும் அடிக்கடைகளுக்கு கதிரில் கீழே வழிநடத்துகிறது.
        நோய் முன்னேறுகையில் கீறுகள் மேலே பரவுகின்றன.
        வெளியே வரும் திரவம் உலர்ந்து கருப்பு நிறமாகிவிடுகிறது. கீறுகளுக்குக் கீழுள்ள நெசவுகள் பூசிக்கொள்ளும் போது மஞ்சள் நிறமாகும், பின்னர் கருப்பு நிறமாகும்.
        தீவிரமாக பாதிக்கப்பட்ட மரங்களில் உள்ள உள்பகுதிகள் உள்ளிடப்பட்ட காயங்கள் கரியாமலிருக்கும்.
        கீறுகளில் உள்ள முழுமையான சேதத்தின் காரணமாக, வெளியிலுள்ள இலைகள் மஞ்சள் நிறமாக, உலர்ந்துவிடுகின்றன மற்றும் முன்கூட்டியே தவிர்க்கப்படுகின்றன.
        கூட்டங்களில் உற்பத்தி பாதிக்கப்பட்டுள்ளது. காய்கறி விழுந்தும் காணப்படுகிறது.
    </string>

    <string name="control_measures_description">
        1. குத்திய பொருட்களை எரிக்கவும். மரத்தில் எந்தவிதப் பாதிப்பும் ஏற்படுத்த கூடாது.
        2. 50 கிலோ எஃகு உற்பத்தியைச் சேர்த்து, 5 கிலோ நீம்கேக் (200 ஜி / பாம்பில் / ஆண்டு) சேர்க்கவும்.
        3. பாதிக்கப்பட்ட திசுக்களை முழுமையாக குத்தி, காயத்தில் 5% டிரிடெமார்ப் அல்லது போர்டோக் பேஸ்ட் பூசவும்.
        4. டிரிடெமார்ப் 5 மிலியில் 100 மில்லி நீரை மூன்று முறை கொண்ட உணவு அளிக்கவும்.
    </string>
    <string name="tanjore_wilt_heading">தஞ்சாவூர் வாடல் நோய்</string>
    <string name="tanjore_wilt_description">
        தஞ்சாவூர் வில்டின் ஆரம்ப அறிகுறிகள் இலைகளின் வெளியுறையின் மஞ்சளாகும் மற்றும் தொப்பியால் கீழ்விழும்.
        இதற்குப் பின்னர், குருதியாக்கலான நெசவுகள் அடிப்படையில் முறிந்திருக்கும் பொழுது உலர்ந்தது மற்றும் மேலே பரவுகிறது.
        காயங்களின் சிதைவாகும் மற்றும் அடிப்பகுதி சிதைக்கும்.
        கீற்று முறையாக கிடைக்காமல் மிதிமித்து, திறந்த முறுகுகள் மற்றும் வலியைகளை உருவாக்குகிறது.
        உள்ளீடு நெசவுகள் கலைவுடனே, உருக்கம் மற்றும் மோசமான மணத்தை வெளிப்படுத்துகின்றன.
        மழைக்காலத்தில் குருதிகள் அடிப்படையில் உருவாகும். கடைசியில், பேலுமுறை உயிரோடு போகிறது.
    </string>

    <string name="control_measures_description_tanjore">
        1. பாதிக்கப்பட்ட அனைத்து மரங்களை அகற்றவும் மற்றும் அழிக்கவும்.
        2. Pseudomonas fluorescens (Pf-1) @ 200g/palm + Trichoderma viride @ 200g/palm/year.
        3. 200g Phosphobacteria மற்றும் 200g Azotobactor ஐ 50kg FYM/palm இல் கலந்து பயன்படுத்து.
        4. 50kg FYM + neem cake 5 Kg ஐ 6 மாதங்களில் ஒருமுறை எளிதான ஊட்டச்சத்துக்கள் உடன் பயன்படுத்தவும்.
        5. Tridemorph 2ml அல்லது Hexaconazole 1ml ஐ 100ml நீருடன் (3 மாத இடைவெளியில் 3 முறை) ஊட்டவும்.
        6. 1% Bordeaux கலவையை 1.5m இற்குள் நிலத்திற்குள் ஊற்றவும்.
    </string>
    <string name="white_grub_heading">வெள்ளை புழு</string>
    <string name="white_grub_description">
        குழிகள் தேங்காய் köதர்களின் நெகிழ்வான மண்டலத்தில் உணவு உட்கொள்ளுகின்றன.
        தொற்றுக்கள் ஊட்டச்சத்துக்களை உறிஞ்சுவதில் பாதிப்பு ஏற்படுத்துகின்றன.
        பாதிக்கப்பட்ட பேலுகள் இலைகளின் மஞ்சலாகும் மற்றும் வளராத புதினங்கள் விழுந்துவிடுகின்றன.
        ஒரு தோட்டத்தில் சில ஆண்டுகள் தொடர்ந்து தொற்றினால் இளம் பேல்களின் வளர்ச்சி தடிக்கப்படுகிறது.
        தோட்டங்களில், இலைகளை உலர்த்தவும் மற்றும் வெள்ளைத் தெம்புகளை மெதுவாக இறக்கவும் உதவுகிறது.
    </string>

    <string name="control_measures_description_white">
        1. இது 0.2% (2 ml/litre) Fenthion அல்லது 0.2% (2 ml/litre) Dichlorvos உட்பட  ஒரு ஸ்டோவ் விக்கில் குத்தி ஆற்றுப்பட்டு தடையை தடுக்கும் மற்றும் ஒரு மாதத்திற்கு பிறகு அதே விக்கிலும் வழிமுறையில் மீண்டும் செய்யப்படும்.
        2. மின் தூரிகைகளை அல்லது Prosopis க thorn களை உட்பட மரங்களை முடிக்கவும்.
        3. வெள்ளை மூளைக்கு 10 g/மரம் முறையாக 0.05% bromodiolone உட்பட 12 நாட்களில் ஒரு முறை பனிக்கட்டையும் செய்யவும்.
    </string>
    <string name="black_headed_worm_heading">கருப்பு தலைம்புழு</string>
    <string name="worm_description">
        Opisinia arenosella என்பது தேங்காய் மரத்தின் முக்கியப் பகுதிக்கிருமிகளுள் ஒன்று.
        இது மலைவாழ்த்துப்பை, வயற்காலிகளுக்கு அருகிலுள்ள ஆற்றுப்பரப்புகள் மற்றும் தமிழ்நாட்டின் கடற்கரையில் கடுமையாகப் பரவுகிறது.
        முட்டைகள் தண்ணீர் ஒளியால் வரம்புகளை உருவாக்குகின்றன, மேலும் இது நச்சுப் பொருட்கள் மற்றும் இலை நிழல்கள் மூலம் உறுதிப்படுத்தப்படுகிறது.
        இவை இவ்வாறான இடங்களில் மறைந்து, இவை குளோரோபில் கொண்ட பாற்பட்டு உடலில் உணவுக்காக உள்ளன. மேலே உள்ள எப்பிடர்மிஸ் மட்டுமே காத்திருக்கிறது.
    </string>

    <string name="control_measures_description_black">
        1. உகந்த அளவு வெளியீடு 1:8 உறுப்பு-பிரதி விகிதம்.
        2. பூச்சி 2வது அல்லது 3வது நிலை மரணத்திற்குப் பிறகு தேங்காய் மரங்களுக்குப் பின்பு 3000/ஹா @ வெளியீடு செய்யவேண்டும்.
        3. பராசிட் வெளியீட்டு முறையை உணவுக்கிடமிருந்து வெளியீடு செய்ய பயன்படுத்தலாம்.
        4. பறவைகள் மற்றும் ரெடுவிட் பூச்சிகளால் கொல்லப்படாத வண்ணம், உருளைகளில் வெளியீடு செய்யப்படக்கூடாது.
    </string>


</resources>